施永青：中国衣民雖然對牛很愛錫，但耕田的時候，鞭子揪起來是絕不留手的

我1949年出生，屬牛，今年是我的本命年。據說，本命年會犯太歲，導致時運不濟，辦事多遇阻滯。有朋友勸我去寺廟焚香祝禱，交點獻金，討張安宅符，可有趨吉避凶之效。

我今年已七十二歲，已過了六個本命年。之前六次都是無驚無險地度過，不覺有甚麼異樣。沒有理由臨老才去麻煩太歲。所以決定任由該發生的事，自行發生罷了。如果人的命運冥冥中早有安排，後天做甚麼都沒有用；如果後天的作為可以發揮作用，那就努力過好生活便是。

我傾向相信，這個世界若是真的有神靈主宰的話，祂一定會讓努力的人所得的回報，勝過只曉得求神拜佛的人。否則，神靈創造出來的世界會變得毫無意義。神靈又怎會貪少少獻金與香火，就破壞自己訂立的天道。

我記得，在我年紀還很小的時候，母親就跟我談及我的出生與牛的關係。她說，我是牛年出生的，生有牛命就注定要做牛做馬，勞碌一生。而我的命運則會比其他生有牛命的人更辛苦，因為我不單是在春天出生，而且是在快將破曉的時辰。春天，農民要開始春耕，犁田是牛在一年中最辛苦的工作。牛在天蒙蒙光的時候就要下田，而我偏在這個時候出生，所以注定是辛苦命。

我發覺，媽媽對我的命批得很準。我一生真是工作沒完沒了，到了該退休的日子，還在創辦新的生意，自找苦吃。雖然我在清醒的時候，也會提醒自己，不要再去點新火頭了，但實際上卻是神推鬼擁地又起了新壇。

媽媽在農村長大。她告訴我，秋天有多好的收成，很大的程度決定在春耕時付出的代價。犁田一定要入土入得深，能把底層的，相對肥沃的泥土翻上來，禾稻才會得到足夠的養料。此外，犁多兩轉，土壤就會被翻鬆。如果土壤結板，內裏缺乏空氣，禾稻是長不好的。中國的農田，大都已被耕種了幾千年，表土的養分已被大量透支，不深耕細作，很難有好收成。因此，犁田這項艱巨任務，絕對不可以兒戲。

所以，農民雖然對牛很愛錫，但耕田的時候，鞭子揪起來是絕不留手的，經常把牛揪得皮開肉綻。農民知道，若在這項關鍵的工作上鬆了手，那秋天時就可能失收，一家大細就可能過不了冬。如果把穀種也吃了，以後就再難有好日子過。

農民知道牛耕田辛苦，所以在春耕前，就會安排牛隻「進補」。把釀酒剩下來的酒糟來餵牛。吃了酒糟的牛，血液運行得暢順，發力比平時大。此外，吃了酒糟的牛，不用花太多時間反芻，令犁田的能力大增。

上一代的女性，雖然沒有讀過太多的書，卻有自己特有的識見，而且大都教子有方。我本天性慵懶，好食懶飛，但由於自知牛命一條，所以辦事從來不敢怠慢。幸好這個世界一分耕耘，一分收穫，我的一生總算沒有白過。這都多得母親啟發。

https://www.am730. com.hk/column/新聞/牛年談牛命-255976

衣民

垃圾廢老文轉貼

中共雖然對中國人很愛錫，但耕田的時候，鞭子揪起來是絕不留手的

一日打三次，每次8個鐘

對中國人真係不必留手, 打得越狠, 收獲越多, 我就支持屍生啦, 最好打到半死不活呀

所以牛牛每年都收唔到聖誕卡

我記得，在我年紀還很小的時候，母親就跟我談及我的出生與牛的關係。她說，我是牛年出生的，生有牛命就注定要做牛做馬，勞碌一生牛頭馬臉注定找你。

好似日本美國咁

耕田用哂機械啦

仲講牛

條友離地幾多年

條友個腦無 update 幾多年？支那已經無咩人耕田，就算有，9x%都已經會用拖拉車

施永青老豆雖然對老母很愛錫，但發洩的時候，"鞭子"揪起來是絕不留手的，經常把老母揪得牛肺肉綻,水花四濺

中共是很珍惜奴隸的，因為奴隸是獨裁者的資產！

所以，屍生雖然對樹木很愛錫，但聖誕節的時候，鞭子揪起來是絕不留手的，經常把聖誕樹揪得支離破碎。

打者愛也

這個世界一分耕耘，一分收穫

支那狗
當你牛牛搵錢工具炸
老左食埋你d肉

講緊割韭菜？

沒有自由，—生就只能為耕牛。

牛老左
會宰殺
完全唔會有咩感情

如果我個仔將人地送比佢既聖誕咭轉送比人
我真係會打死佢